---
title: 2D断层封闭性
---

# 二维断层面模拟器

断层封闭性分析模块是通过断距-距离曲线的走势，以井曲线数据为依托，对断层面进行**二维**上的投影模拟，并且可以进行全井段的断层面模拟，或者进行单个层位的模拟,其中封闭性算法包括SGR、SSF、泥质含量以及AFPD等。分析界面如图所示。

![2D断层封闭性模块界面](images/index/image.png)

??? abstract "目录"
    [TOC]

## 新建二维断层模拟器

点击菜单栏：2D断层封闭性-\>新建，如图所示。

![新建二维断层模拟器](images/index/image-1.png)

2D断层模拟器打开后，数据栈会加载断层封闭性分析模块需要的断距距离曲线，成果栈会加载断层封闭性模块以前保存的成果。

!!! note "提示"
    断距距离曲线可以通过以下途径获取

    1. 导入[断层多边形](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#polygon)或[断距距离曲线](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AF%BC%E5%85%A5.md#距离)
    2. 在平面图浏览器进行[断距识别](../09.%E5%B9%B3%E9%9D%A2%E5%9B%BE%E6%B5%8F%E8%A7%88%E5%99%A8/%E6%96%AD%E8%B7%9D%E8%AF%86%E5%88%AB.md)
    3. 在三维浏览器中进行[断层—地层建模](../10.三维浏览器/构造建模.md#polygonedit)

    如果对断距距离曲线不满意，可以在数据管理里对断距距离曲线进行[修改](../02.数据管理/index.md#findfault)

双击数据栈的断距距离曲线名称，会弹出断层封闭性的配置界面，如图所示。具体操作步骤如下：

![断层面设置](images/index/image-2.png)

1. 设置界面会显示断距—距离曲线的名称、断层长度、地层名称等信息，以上信息均可从断距—距离曲线数据中读取。
2. 选择井信息，首选井所在的分组，选择井名，最后选择井的泥质含量曲线，如果存在两条泥质含量曲线，可任选其一。
3. 选择曲线后，系统会基于断距—距离曲线的地层自动计算曲线顶深和底深。
4. 配置界面中的复选框是显示当前所选井对应的分层（地层），如果不选择，默认是全井段显示。
5. 配置界面最下方可选择全井段和地层全选复选框，点击全井段复选框，地层选择会全部取消，点击地层全选，所有地层都会选中。
6. 点击确定即可加载数据，如图所示。

![数据加载](../media/cccd36652cab673cf8faf2bae0d95c6b.png)

!!! note "提示"
    图层的选中与取消都只能是在所选层的首段和末端，也就是说操作的分层信息必须是连续的，不能间断，如果操作中间分层或者隔层选中，是无效的。

数据加载时，右侧的数据对象会加载对应的地层信息以及选中的状态，属性视图会加载整个断层模拟器能够操作的属性信息。

### 配置信息 {id="set"}

在数据加载完成后，如想通过配置界面进行层位的选择，可以选择菜单栏的配置按钮，会弹出配置界面，该界面和数据加载配置界面一样，可以配置地层显示，但井和曲线信息不能进行更改，如图所示。

![重新配置](../media/a39bc616e7a49159710909aee5028db0.png)

!!! note "提示"
    也可以在[数据对象](#dat)中快速配置地层显示。

## 显示岩性对接关系

点击菜单栏中的岩性对接关系按钮，成像区域会在原有算法的基础上，绘制岩性对接关系，不同的岩性对接会标注不同的颜色。

=== "显示岩性对接关系"
    ![显示岩性对接关系](images/index/image-4.png)
=== "不显示岩性对接关系"
    ![不显示岩性对接关系](images/index/image-3.png)

点击菜单栏中的对接类型按钮，显示[对接类型图例](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#duijie)。

![对接类型图例](images/index/image-8.png)

## 显示地层标线

点击菜单栏中的地层标线按钮，成像区域会在原有算法的基础上绘制地层标线，上升盘为灰色实线，下降盘为黑色虚线。

=== "显示地层标线"
    ![显示地层标线](images/index/image-3.png)
=== "不显示地层标线"
    ![不显示地层标线](images/index/image-6.png)

点击菜单栏中的地层标识按钮，显示[地层标线图例](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#biaoshi)。

![地层标线图例](images/index/image-7.png)

## 数据对象 {id="dat"}

数据对象视图显示的是当前所选井对应的井分层及加载信息，功能与[数据配置的地层设置](#set)相同。如果已加载全部信息则显示选中状态，反之则未选中，都不选中代表的是全井段，如图所示。

![图层操作](images/index/image-5.png)

!!! note "提示"
    图层的选中与取消都只能是在所选层的首段和末端，也就是说操作的分层信息必须是连续的，不能间断，如果操作中间分层或者隔层选中，是无效的。

## 封闭性属性生成

断层封闭性分析模块是通过断距—距离曲线的走势，以井曲线数据为依托，对断层面进行二维上的投影模拟，可以进行全井段的断层面模拟，或者进行单个层位的模拟，封闭性算法主要包括[SGR(断层泥比率)、SSF(页岩涂抹因子)、CJT(断接厚度)、泥质含量](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#sgret)、[断层渗透率、传导因子、AFPD(断层排替压力)](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#afpd)、[烃柱高度和烃水界面](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md#tingzhu)。通过上述算法，对断层封闭性进行多维度分析。具体操作以及效果见[封闭性属性生成页面](%E5%B0%81%E9%97%AD%E6%80%A7%E5%B1%9E%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%88%90.md)。

## 图例设置 { id="legend" }

图例设置是用来显示成像区，比如[色标](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#sebiao)、[对接类型](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#duijie)、[地层标识](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#biaoshi)等。具体操作以及效果见[图例设置页面](%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)。

## 二维断层模拟器属性设置

断层封闭性分析模块属性分为[图形显示](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#tuxing)、[视图](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#shitu)、[通用](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#tongyong)、[标识和距离曲线标尺](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#标尺)，[选中区域](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#xuanzhong)六个分组属性，如图所示。具体操作以及效果见[属性设置页面](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)。

![整体属性](../media/4312fba8e412bdd4dbcad34b5224ffb3.png)

## 数据导出 {id="output"}

辅助虚线选择上升盘或者下降盘，选择在成图区绘制一个区域，选择菜单栏数据导出，会弹出导出设置框，如图所示。

![数据导出](../media/72220c2fa3a095f92914b199fca36135.png)



选择导出目录，已经计算处的属性是可以选择导出的，没有计算的属性是不能选择的。如果想要导出，请返回原界面，点击相应的功能菜单，点击确定即可。

## 成果维护

点击快捷工具栏的保存按钮即可保存当前成果，具体操作以及效果见[成果保存](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%88%90%E6%9E%9C%E4%BF%9D%E5%AD%98.md)。